% =========================================================
% CONFIGURACION DEL DOCUMENTO
% =========================================================
\providecommand{\main}{..}
\documentclass[\main/main.tex]{subfiles}

% =========================================================
% CONTENIDO
% =========================================================
\begin{document}
\chapter{Agradecimientos}
	Este trabajo de titulación,  mi desarrollo como persona, estudiante y futuro profesional se lo debo en primer lugar a mis padres, a su esfuerzo diario y apoyo constante en todo momento, a la tenacidad y resiliencia que de ellos aprendí.  
\hfill \break

En segundo lugar agradezco a las personas que hicieron este proyecto posible. A mi profesor guía Manuel Olivares y profesor correferente Fernando Auat, por el apoyo durante el desarrollo del proyecto y durante la carrera. 
Al profesor Daniel Erraz por llevarme a conocer NIDays y presentarme formalmente a la empresa, además de su buena disposición. Al personal de National Instruments, especialmente a Rodrigo Riquelme, Patricio Cortés y Kleus Breuer, por la oportunidad, el apoyo y simpatía durante mi estadía como intern en la empresa. Al profesor Werner Creixell por todo lo enseñado, las sabias experiencias y consejos compartidos.
\hfill \break

A mis compañeros y amigos, quienes más de una vez se dieron el tiempo de responder una inquietud académica, prestar material, abrir las puertas de su hogar, estudiar hasta quemar las pestañas y celebrar la vida después de una prueba. 
\hfill \break

Por último, pero no menos importante, a los hermanos de SJ, por compartir la locura y apoyar en los momentos difíciles. 
\end{document}
	